沿岸現「簡體字」垃圾 黃錦星稱整體垃圾本地為本 指港人責任不可放輕

沿岸現「簡體字」垃圾 黃錦星稱整體垃圾本地為本 指港人責任不可放輕

環境局長黃錦星今早出席商台節目，談及香港海岸垃圾，強調大家都有責任保護環境，「（海岸垃圾）有些是區域影響，有些是本地影響。都想強調，我們自己的沿岸垃圾，整體來說，大部分是我們本地自己產生」。

至於本港沿岸地區不時出現印上「簡體字」的垃圾，黃錦星表示，個別地區及個別風向下，「區域影響可以是大」，但整體來說香港不同海岸的垃圾，「根據過去調查，本地為本」，強調「本地人自己責任不可放輕」。

黃錦星又提到，內地收緊進口廢料政策，對本港回收業有危有機，因為內地提高進口廢物質素，可以令回收業提高水平。他又說，因為香港生活習慣以及消費文化，減廢仍是大挑戰，要各方落實藍圖才有機會改善。

又賴落香港人到

正仆街黎
一開口就屈本地人
比主持質簡體字都可以繼續屈
屌大陸狗大撚晒咩

賣港可以賣到幾盡！